【16歲女做CEO】 「我賺成百萬 你哋仲係基本工資」

「在我拿幾十萬、上百萬的投資和獎金的時候，很多成年人還在打着《王者榮耀》，拿着基本工資，過着十年如一日生活……」近日，來自廣東16歲的00後CEO喻言，在湖南芒果TV節目《放學別走》中瘋狂吐槽成年人，不僅引起主持人驚訝、汗顏，更引起網民熱議。

「大家好，我是喻言，今年16歲，我也是『諾亞大陸』的聯合創始人，以及現任CEO。」「很多人會質疑公司的真實性，甚至懷疑我們是那個融資節目找來的托（台下出現一陣笑聲），最根本原因我是00後。」一身紅裙打扮的喻言從滿自信地說：「其實我覺得僅僅因為年紀輕，所以就認為下孩子創業，是不知天高地厚，是胡鬧的話，是完全講不通邏輯的，因為我認為有很多大人，他們在創業的時候，也會衝動行事，也會耍小孩子脾氣，在我拿幾十萬上百萬的投資和獎金的時候，很多成年人還在打着《王者榮耀》，拿着基本工資，過着十年如一日生活……」

2015年6月，以鍛煉的心態參加科技部「中國創新創業大賽」的喻言，出乎意料地獲得了互聯網團隊廣東省第一，國家獎勵50萬元人民幣（約60萬港元）創新大獎，因此走上了創業之路。她獲得融資的項目叫「諾亞大陸」，其實要做的也非常簡單，就是建造一個基於人脈關係的分享網購平台，將網購從目前的「物以類聚」，升級為「人以群分」，人們通過熟人來找尋物品，相當於人為商品代言，諾亞大陸為交易擔保，從而讓網購變得簡單、放心，也解決網購欺詐和假冒偽劣問題。

「所以你的公司，我剛才沒聽明白，相當把馬雲和馬化騰兩家一網打盡？」「對，其實......」喻言斬釘截鐵的言論，把主持人撒貝寧嚇到彈起。

好威威

冇人識你啊
人起朵你起朵

咁人地真係串得起

咩野呀 咪又係父幹